我想知我個cv 係咪有問題

小弟就讀物流既，apply 左好多summer intern 連interview 既會都無，想請教下你地其實係咪唔應該寫AIA去CV到。有啲朋友得補習工作經驗或者好少工作經驗，都搵到份summer intern。

我以前就做過sales, event helper, 上個暑假就係A I A到翻summer intern,依架做緊part time 會計。份cv 係正常格式，易睇易明。Apply 左成一百份，得三間有得interview，但收左皮無offer。

感謝大家

寫幾錢人工先係重點

Depends on the JD and how you wrote your CV

咁樣睇似係你啲朋友好彩 可能面試表現好 同埋Aia intern如果係賣保險嗰啲其實係負增值 仲要留意番今年競爭好大 唔係讀商科嘅相對上處於大劣勢

好正常，我都失業成3個月

去問 小器的方丈 啦

你唔好唔關事既工作經驗都寫
寫D有相關既工作內容既工

感謝

我個科都屬於商科，不過可能始終唔夠專業。

唔關事而家咁多人失業你又冇特別技能好難請

can help u look look for free geh, TG la

工作內容可以跟少少你APPLY份工既字眼

on9

你覺得你比其他人有咩優勢？
就咁睇，真係睇唔出
我係老細就唔會對你有興趣
Apply一份工之前諗下你有咩值得個老細對你有興趣

尤其是FG,冇WORK EXPERIENCE依家真心難搵

唔岩你幫幫樓主？

仲要黃豆系

agent想呃cv過主

既然比人話on9咁我簡單講下我點睇

CV內容既話，sales/event helper/會計都係比較solid, 寫落去最多無用但唔會有問題，你可以review下每一份工內文個description你寫得好唔好，有無講下你主要負責d乜同埋有無achievement

另外兩大part一定係academic同ECA果d野，學歷方面可以列出一d讀過既subject, 而係比較job related, 其次依家latest GPA喇(如果見得下人), 同埋exchange/summer school等等

ECA睇睇有無case com/上莊/義工，或者講下自已其他技能比如電腦/一d特別既software咁

當然，interview其實唔洗多，in得好有offer一份就夠

如果佢無工返，而我咁岩又係agent(當然我唔係), 咁問佢攞份CV又有咩問題？香港法例講到明agent係唔可以收求職者錢，咁比份CV出街/識個agent你話係唔係利多於弊？

呃個普通BBA fg cv
你估agent好得閒咩

算啦 好人難做睇開d
不過個人資料係sensitive ge, 真係驚咪hide左d公司名同電話佢
樓上以為FG BBA CV好多client搶住要架

我建議你搵定幾份炒散捱下先，如果冇特別專業嘅技能係好難搵到工

IT醫療科技呢堆行業入面係呢個時勢係容易請人

多謝你喇，樓上條友可能文盲黎，唔L識個世界點運作

聽人講話 其實保險寫花cv 有啲hr一見你有啲咩保險有關嘅 例如aia intern/ 做過agent 就已經唔會考慮你

我份工都係agent referral, 人工福利都加左唔少。
大把人唔識分recruitment agent同中介，agent幫你叫人工越高佢地份獎金越大架，成日被害妄想以為人食水。
連商業世界基本運作都未知就衝出黎柒。

用個腦諗下agent都會得閒到想要份19 BBA fg CV啦，入Database都費時哂時間。

的確有咁既可能。不過d太九唔搭八既parttime唔寫好過寫。簡短精要最好一頁過。

GPA既問題掛
我乜野experience都冇 IN到一PAT屎咁都有offer

寫錯電話號碼

CV個format 太7?

純文字討論好難幫你 有冇格式睇下 擦左D名呀電話電郵

今年市差，係難搵工架啦

想問下
如果有PS底同Pr+AE
依家仲有冇競爭力

你如果搵翻物流intern嘅話
AIA個經驗真係大纜都扯唔埋喎
如果你係要搵份social工嘅話就話姐

黑白Times new roman就抵你搵唔到啦 hr未睇到你做過咩工都screen走咗

cv最好跟住job description改 砌到佢會覺得你合適嘅 學生experience少所以唔同行業既pt/intern唔係唔寫得 而係要highlight啲skills係符合你apply緊既職位 但係唔好吹水 如果唔係一in就露底

sor唔知你講果d咩黎
利申：BBQ

fresh grad如果冇相關嘅工作經驗所以空左唔會好怪咩

你搵工搵到上熱門威啦

agent幫手搵工好過自己搵啦講真
而家agent都係收返公司錢姐
唔洗理兒登班傻仔啦
都唔知中學畢業未

保險公司Back Office好似Claims Underwriting應該唔會有問題？

其實以前番過intern會唔會唔寫好過寫，佢其實都係想比機會啲未fulfill requirement既白紙，反而你寫到自己好experienced，佢反而會覺得個位浪費咗你/你浪費咁咗個位，未必咁想請你做intern.

咩學歷？ u grad? 定大專

拉

建議用翻啲靚少少既template, 白底黑色啲人會覺得悶同無心機睇。

係咪打錯聯絡方式

請問咩係黃豆

點解？

成份cv得gpa有亮點有個參加咗十年嘅制服團隊做activities有無用

100份3間interview 正常。

利申100份1間interview都冇

咁用咩字好

Bba fg一街都係邊個想要佢份cv

大膽估計，高失業率起碼維持到2022年! !

其實有時一份intern番到1/2年比起你番咁多咁散ge好

咪傻啦 佢想請啲夠醒目嘅人 grad咗可以繼續嚟打工
既然之前有公司培育咗你 佢就唔洗嘥人力教你一啲基本

最弊係你哋會拎冇咁好嘅cv去比client做比較呢

點解仲有咁多人做物流？

放心身邊好多人都冇interviews 就算有都係一份
利申都係物流

我都有同樣疑問 apply咗超過20份工
得兩個interviews 仲要無offer

其實好易就分到你份CV係漁翁撒網
定跟間公司Background有執過
而最緊要係Cover Letter要寫得短又中

邊去到咁細緻
唔好好間間都一樣 唔好大包圍就得
同埋個市差 記得要present到「我識做，我黎拎CV咋。」

send咗大約10份，0 interview
原來啲人send 100份咁癲

華康布丁體

你唔好執一份雜耍咁嘅CV
每份工都要度身訂造一份CV俾佢
大約打6-7份唔同嘅野之後之後都係c&p

你搞笑定認真 點會係整彩色CV見工

笑撚死，好撚無知呃 fresh grad cv

Don't put something like that pls, I rather you talk about group projects in uni. There is always something to talk about

點解你讀物流會去左AIA intern? Business mitigation claims? 定當時唯一嘅summer offer?
你linkedln 搵下做緊果行/你想入果間嘅人，yo下佢地可唔可以睇睇你CV?

如果你有意可以問我，利申唔係HR, 唔係supply chain, 人在英國，但工作需要間唔中睇下CV/interview人咁，如果你cv係中文版咁就算啦

想問如果gpa啱啱過3寫唔寫落去好

想問返你搞笑定認真？
自己google下CV Template
唔係話要花lee look
但最少唔係word檔黑白times
呢個年代年年年二萬幾個graduates
唔係名牌大學專科gpa爆4嘅話
CV仲黑白點過hr screening?

哇屌你識野真係好多，攞個FG既CV去同人比較呢種操作真係未聽過

樓上講得岩，好人難做

講真, 你又唔擺上黎, 鬼知有咩問題

其實一啲都唔on9
圖都無幅淨係文字描述, 點會清楚問題所在

垃圾cv你keep，agent都唔撚keep啦

物流都仆晒街 少請人係正常

我黑白format 用網上cv maker，見工率接近8成，完全唔覺得關有咩顏色事，根本你個cv內容決定一切
利申返，係專業行業

Adobe creative software

笑死 連登仔好多以為自己cv係寶

點解唔寫
過3一定要寫

下係架咩
我份CV都係黑白times new roman
差唔多份份工都有邀請interview

我覺得係樓主寫job description 出問題

我啲gbus frd十個有九個都係黑白times

不嬲都係content緊要
我cv都係求其整 重點係skills同jd match到
搵一個月工收左4個offer

唔關你事 最近睇啲intern仔既cv 其實大家都黎拎工作經驗 所以無預你本身做過啲咩相關工作 主要係睇彩數 同埋學歷 你公開試同大學成績如何？

樓主介唔介意俾份CV我睇下呀？
你起下我底就知道我唔係agent。

好正路呀
professional 根本唔需要咩graphic design搶眼
format clear and clean, outstanding background, skill highlights 先係主菜

而家咁既時勢，冇reply 好正常姐

不過之前做過intern 發現真係咩類型嘅cv都有 而我係少數派 所以入唔入到未必關cv design

講緊條件唔好就要cv eyecatching吸引hr
你係咪靚U靚科靚intern

樓主自己覺得份cv無問題，但事實in都無得in, 應該份cv寫得好有問題

鬼唔知咩
Gbus又好專科又好
你cv空白都有人請架啦
樓豬個background 吸引唔到人
就要eyecatching博hr唔好screen走
當然都要執執content 俾management level睇

最少都呢款啦 唔關顏色事
但唔好係word檔呢隻

有嘅 香港最興打算一份人工請個超人翻嚟

marketing呢類有呢啲skills我覺得係bonus嚟

你介紹個隻咪又係黑白format...
只係格式排板問題
不過建議都係收返張相

武漢肺炎影響物流咁大，大把公司cut人減人工，唔請好正常

無相關經驗當空白?

word唔係問題，問題係太多字，得Q閒咁咁多字咩…

cv黎姐，最緊要中point, 內容要為果份工匠心獨運，同埋寫d人地真係會關心既point/ 功績/獎項，最好d野數據化。

我始終唔係HR，俾唔到太有用的意見，但可以幫手望一望有冇好明顯的錯誤。如果想我睇可以telegram搵我。

Summer intern 都唔請？
我公司今年又成堆咁請

真。。。 Bba degree求其去問幾件都有

個scale 4.0值得寫 如果scale係4.3就唔寫好啲

fg 無經驗唔係最大問題, 反而係識唔識講野, 令人覺得你對份工有認知

香港有邊間U maximum displayed GPA 唔係4?
畢業好耐無乜留意

之前係樓下WORD 個款
而家係樓上但相 個款

效果一樣... 執埋字都係咁

呢個post學到嘢我都係yr3啱啱做緊summer intern不過就外國嘅，樓豬加油

都話從來唔係款既問題…係內容問題…要簡潔同有說服力，hr/ 經理請人時都唔會認真睇，有時間去hea好過喇，所以寫咁多係風濕，簡單直接，要做既得2樣野：

1. 俾睇果條友覺得你岩呢份工；
2. 咁多cv入面你係最優秀果個

Intern本身就係打雜位，呢個時世無咁多錢請intern好正常

做it既係會俾agent R既

其實都係個堆字眼

係...
intern真係睇背景 人事 同 運

改一改個思維…其實唔係寫負責d 咩，咁好空范，應該係要寫做過咩project, project對咩客，單project規模有幾大，揾到幾多錢咁…呢d野自己做過既過點都有記憶，俾人問到又有得吹。

你去問下有ibank offer既邊個會用彩色cv
根本唔關顏色事 你整到彩色用晒template睇到個HR on99咁仲難過screening

好似講晒d商業秘密咁

不過我都會試下改 多謝絲打

太詳細既話要知會你公司
普遍都係寫job duties+做過邊啲值得提既project, 個project 個名唔易明既就加描述, 賺幾多錢個D真係會有機會踩線, 唔建議講

你份cv係咪有你張相呀

係呀，提下d值得提既project好過，反正時間短，有幾多野真係落過你手由頭做到尾呀，寫係果段期間實際做過d咩好過，其實同寫paper 一樣，detail係1樣野好過寫做好多野，但講唔到真正重點。

有寫個project 名
可能再執下個描述

有得interview 都當贏

我唔識你果行，好難就你果行講得好detail…

但我上次經驗係幫1個大業主係上環1個商場買左好多舖，存夠貨之後就俾錢揾人做大裝修打通晒d舖，安扶手電梯引人流，再租出去俾d餐廳，將1個爛場玩返生。最後個大業主就賣盤走人，賺左幾億。

成單野見工時果個gp本身都熟個市場，知係果區真係有單咁野發生過，對得返買賣既人名，價錢又係公開資料佢都fc到。只係我角色係小薯，跟頭跟尾，以上講既野同我基本上無咩大關係，只係睇住d老細咁玩，但in時就可以吹得好detail

犀利
就咁睇都嚇一嚇

但如果問你係呢個project 係咩角色
咪好易露饀

而且睇到你title 都知有機會唔關事
只係肯定有參與過

咁我係經理級，要見個gp 同老闆呀嘛
例子當然唔可能apple to apple, 行業又唔同，無得比，但係吹既過程入面見你既人會睇得出你做野夠唔夠detail, 表達能力，溝通能力等等。

人地都唔會假設請個fg返黎，個fg有幾勁，同埋暑假做pt可以做到d 咩出黎，但講得出detail既野，已經好過其他人游談無根。

例如暑期工係豐澤做sales既，咪主要寫下自己負責賣咩電器，業績係點，對比果間店其他sales你既成績係咩level…到見工時如果佢對電器有興趣，就吹下你對電器既理解，咩版子咩model好，對過咩西客，當時你點處理。